{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026695",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-06-23",
        "domain": "자연관광",
        "title": "무안황토갯벌랜드(구 무안생태갯벌센터)"
    },
    "text": "務安黄土干潟ランド(旧務安生態干潟センター)(무안황토갯벌랜드(구 무안생태갯벌센터))\\n\n全羅南道務安郡海堤面萬松路36\\n\n務安干潟は、自然の生態系がそのまま残され、清浄な環境が保たれています。この場所では、干潟の形成や消滅の過程を目で見て観察することができます。また、地質学的にも貴重であり、保護の価値が高い場所です。干潟の形態や生物の多様性も見事で、その価値は2001年には全国で初めて湿地保護区域として指定され、2008年にはラムサール湿地(1732号)および干潟道立公園に登録・指定されました。務安黄土は、「食べる酸素」とも呼ばれる特別な土壌で、ゲルマニウムという成分が豊富に含まれています。このゲルマニウムは、抗がん効果や免疫機能の向上、老化の予防など、特効があるとされています。務安生態干潟科学館を中心に、盆栽テーマ展示館や盆栽展示室などの見どころがあります。さらに、黄土イグルーや黄土小屋、バンガロー、キャラバン、オートキャンプ場など、宿泊施設も揃っています。食堂や売店、カフェ、バーベキュー場などの便利な施設もあります。ここでは、干潟の重要性や干潟生物の特徴を学べる展示施設があります。また、海洋生物尺やフィンボタン作りなどの体験学習も楽しむことができます。さらに、地元の故ムン・ヒョンヨル翁が寄贈した盆栽作品など、1,000点以上もの展示も見どころの一つです。務安郡海堤面（ムアングン・ヘジェミョン）は、全国の盆栽生産量の30%以上を占める地域です。",
    "QA": [
        {
            "question": "務安干潟ランドはどこにありますか？",
            "answer": "務安干潟ランドは全羅南道務安郡海堤面萬松路36にあります。"
        },
        {
            "question": "務安干潟には何が残されていますか？",
            "answer": "務安干潟は自然の生態系がそのまま残され、清浄な環境が保たれています。"
        },
        {
            "question": "務安干潟は何の指定を受けていますか？",
            "answer": "務安干潟は2001年には全国で初めて湿地保護区域として指定され、2008年にはラムサール湿地(1732号)および干潟道立公園に登録・指定されました。"
        },
        {
            "question": "務安黄土には何の成分が含まれていますか？",
            "answer": "務安黄土にはゲルマニウムという成分が豊富に含まれています。"
        },
        {
            "question": "ゲルマニウムにはどのような効果がありますか？",
            "answer": "ゲルマニウムには抗がん効果や免疫機能の向上、老化の予防など、特効があるとされています。"
        },
        {
            "question": "務安黄土の土壌は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "務安黄土は「食べる酸素」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "務安生態干潟科学館には何がありますか？",
            "answer": "務安生態干潟科学館では干潟の重要性や干潟生物の特徴を学べる展示施設があります。"
        },
        {
            "question": "務安郡海堤面は何の特産地ですか？",
            "answer": "務安郡海堤面は全国の盆栽生産量の30%以上を占める地域です。"
        },
        {
            "question": "務安郡海堤面には何点以上の盆栽作品が展示されていますか？",
            "answer": "務安郡海堤面には地元の故ムン・ヒョンヨル翁が寄贈した盆栽作品など、1,000点以上もの展示があります。"
        },
        {
            "question": "務安干潟ランドにはどんな宿泊施設がありますか？",
            "answer": "務安干潟ランドには黄土イグルーや黄土小屋、バンガロー、キャラバン、オートキャンプ場などの宿泊施設があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 467,
        "QA": 442
    }
}